---
title: "Sum系列方法"
description: ""
lead: ""
date: 2022-04-12T20:11:31+08:00
lastmod: 2022-04-12T20:11:31+08:00
draft: false
images: []
menu:
  docs:
    parent: "chapter-04"
weight: 6500
toc: true
---

### Sum系列方法

求和数据可以使用`Sum`, `SumInt`, `Sums` 和 `SumsInt` 四个方法，Sums系列方法的参数为struct的指针并且成为查询条件。

* Sum 求某个字段的和，返回float64

```Go
type SumStruct struct {
    Id int64
    Money int
    Rate float32
}

ss := new(SumStruct)
total, err := engine.Where("id >?", 1).Sum(ss, "money")
fmt.Printf("money is %d", int(total))
```

* SumInt 求某个字段的和，返回int64

```Go
type SumStruct struct {
    Id int64
    Money int
    Rate float32
}

ss := new(SumStruct)
total, err := engine.Where("id >?", 1).SumInt(ss, "money")
fmt.Printf("money is %d", total)
```

* Sums 求某几个字段的和， 返回float64的Slice

```Go
ss := new(SumStruct)
totals, err := engine.Where("id >?", 1).Sums(ss, "money", "rate")

fmt.Printf("money is %d, rate is %.2f", int(total[0]), total[1])
```

* SumsInt 求某几个字段的和， 返回int64的Slice

```Go
ss := new(SumStruct)
totals, err := engine.Where("id >?", 1).SumsInt(ss, "money")

fmt.Printf("money is %d", total[0])
```
